一條片就睇到大陸醫護人員係幾咁「專業」

碌碌下youtube見到個大陸急救真人騷
有個男人排緊急症室 排排下暈左
1:43開始

美國代表示範

英國代表示範
1:13開始

澳州真人騷
上左岸嘅泳客游完水就心口痛
1:34 救生員到 4:48 救護員到

英國真人騷
類似香港消防處救護車調派中心嘅職員 返工途中心口痛
2:11 現場救護員幫佢檢查急救

美國新聞cctv片段
男朋友心口通 女朋友揸車車佢去醫院
0:33 到醫院班馬

屌你4,5個專才都可以雞手鴨腳
無呼吸無脈搏第一件事唔係做cpr
4,5個專才無個識cpr架喎
有冇香港醫護人員俾下意見？

個真人騷仲要係官方upload上網
即係話已經係最威威嘅材料

中國又贏

某連登仔：不滿唔好做囉，等輸入大陸醫護人員，過到評審試就即係合格啦

心臟停左第一時間竟然係做心電圖先
仲有單手cpr 條友唔死純粹係好彩

個個圍住行來行去好似酒樓伙計

好似玩實驗咁

一路都冇cpr
電又唔叫人clear 又唔睇人走左未
危險到痴線

完全無 CPR 過

單手CPR

屌 抽搐 比大陸醫生講成狂躁
Cls

個旁白話咩黃金時間係幾分鐘 但係個病人留俾醫生嘅時間不多了
笑到我 依家係d護士醫生唔留返d時間俾個病人呀on9

Cpr都無學過 中國醫生護士又贏

淨係見到佢地單手拎住兩個defrill paddles已經可以當笑片睇

正常指引係點？

連登啲風向型五毛愈嚟愈多係真

已經有「人」開始消弭緊呢度嘅港獨同抵抗意識

最恐怖係電視台同醫院同意播出嚟
代表佢地覺得自己做得好

香港啲護狗淨係識執屎換片 多人少少就嗌辛苦 叫人加人工

Cpr 呢啲野邊會識丫

我睇到推佢去照ct前就停左
依家繼續睇 個呀妹入埋去照x光

人命當玩具

柒到冇眼睇

蟲嘅 protocol 點同人
可能醫蟲方面咁先正確

唔係直接電落去唔通要搵野格住電？
利申：我都覺佢地做野好牙煙

係我錯我唔熟悉蟈情

醫院有一塊 pad 隔住電㗎
就算街邊嘅 AED 本身都內置 pad

可能要落gel

google緊gel嘅時候睇到呢篇1995年嘅野

『The present trend is to replace hand-held hard paddles with self-adhesive, disposable defibrilla-tion electrodes for hands-free therapy. 』
大陸係咪落後到咁?

急救知識真係多啲宣傳 最怕遇到有人暈低成班你眼望我眼冇人急救 好多時就係差個cpr就救得返

上次去做野見到成班阿伯係病房出面食煙 又周地垃圾

部機本身內置pad

支那人條命咁賤，點解要救？直頭醫院都咪撚開啦

請教下 即係依家見到嗰面已經係塊pad？

其實以我所知而家大部份醫院已經唔係轉返用Defib pad 因為內置可以用耐d？
好似已經少咗用兩個熨斗

大陸啲醫院真係好撚兒戲 佢哋好興叫啲家屬跟出跟入 片入有一part仲叫個家屬幫手撳住個病人照CT 都痴撚線 家屬一定係阻手阻腳 你不如叫個識嘅落手 要個家屬睇住個半死不活嘅親人仲要幫手 都智障嘅
同埋佢哋好興叫啲家屬俾錢先 俾完先做嘢 啲醫生真係會等你排完隊俾完錢拎張單嚟先落手 等得嚟都死撚咗啦 真係不愧為地獄鬼國

佢地只要將個場面拍到好緊湊，懶係專業咁就得
反正啲觀眾都唔識

要幾唔知醜先會學人拍呢啲documentary
紀錄醫療失誤？

sample教學係咁
冇研究部機

想睇嘅拉到去14:18

笑到痴線，成班醫護好似做緊炒散咁

梗係啦
有事上黎有家屬睇清睇楚廢事俾人屈呀嘛

咁佢地係慳得就慳
好多古靈精怪野

祝你老母生癌

老豆中風

插喉唔係應該要打麻醉等佢冇反應先既咩

咁唔電你想同你搓搓唔唔得先電?

直線電冇用
係心律不正電先有用

係「除顫」機 唔係「起跳」機

三條友都係單手cpr 仲要每人按得三四下，勁騰雞

笑片黎講我比8/10 分

利伸 護撚

中國唔用cpr，用針灸

睇英國真人騷個條就知人地幾專業,中國又羸

搓佢嗰幾下，係諗住睇吓佢死咗未咋嘛，冇話做緊cpr

祝你全家入大陸醫院
全家俾人單手cpr
救得返但大腦缺氧成世攤響床瀨屎瀨尿長命百歲

搵人同我去seven仔買包冰黎

死咗即刻收工

cpr hea到

隔佢老母咩，驚太勁咪自己擰下粒制調低啲囉

真係睇到滴曬汗

部ECG 舊款到仲有吸波波

吸波波要有啲水或者啫喱先導電
之後用吸力啜實個心口
香港都仲有吸波波ECG機
不過多數轉晒用貼貼紙

原來剪衫仲緊要過CPR
最好笑急救房defib機都無部 執柒左佢啦

你咪笑人 香港仲有病房用緊吸波波

支那一流水平
支那又贏

班盲反醫護既連登仔仲話贊成引入大陸醫護，話係香港做野要考試㗎喎，合格就得啦

精神d 臨時演員都係演員

炒撚晒香港d醫生同護士

請晒大陸果班

等埋人感受下有咩分別

到時唔好求香港果班救佢

Lm

中國果然多高手 intubation 一個人就做到 仲要落埋seylet

無pad就電
彎手搓
大陸真係一流

我就係用過呀

用到發脾氣
一路吸一路甩

CEO 就年年加人工
啲儀器、藥就愈用愈cheap
心灰意冷

喂正呀
一於cancel左香港個考試啦
班人做野咁掂
我地香港班人乜都跟人地美國
而家偉大既中國先係世界第一呀
緊係要跟中國個套啦

除左一路搵張濕鳩貼紙話係atp之外
呢期仲有jun yin tegaderm

痴燃綫，真定假架？大陸d醫療技術真係落後到咁？D急診醫生點解好似基本醫療常識概念都無，究竟佢地大學教D咩。。。

真正advanced life support既protocol:

大家研究下

嗰陣做醫院，睇住啲大陸所謂嚟交流嘅專家做做下手術去廁所嗰陣，啲袍喺廁所周圍pat, 去完廁所就咁淋下就當洗咗手，跟住著返啲袍入手術室

條友真係唔識嫁喎

會唔會係假既真人騷？條友根本做戲，所以啲醫生唔敢真按

美國右代表cpr個陣

不要說「大陸」 試著說「支那」

公平d講，其實你睇清楚d，佢地又的確係VF之後先電既 （2：55）

雖然外國真係好專業，由戶外推緊入黎已經不斷做 CPR
不過每次見到條女騎上去做 CPR 真係忍唔住笑左一笑

亂9咁嚟，第一時間做ECG
其實個病人唔死已經係奇蹟

大佬啊,你PO啲野出黎之前自己睇下先啦好冇啊
以為你幾把炮PO啲資料出黎駁到人
入面都有張表話Asystole同埋PEA係唔需要電擊架啦
自己PO資料出黎打柒自己

更加唔好話TVB連今年個套跳躍生命線都已經有提到做電擊之前係會拎部機分析個病人適唔適合電擊啦,如果無心跳係電都冇得電啊

定係你係大陸落黎所以唔知道啊

其實你地睇真啲條片先啦
2:58左右係心有跳架
個醫生都講明係室顫
唔係要用aed係乜呀
睇啲唔睇啲

你啱

條友五毛黎

咁你就咪駁到好似直線都可以做AED啦

抽筋叫人清醒點
大佬啊，唔好咁痴線啦

點解會比家屬入黎阻住急救

原來你地睇啲唔睇啲係我問題

咁唔電你想同你搓搓唔唔得先電?

咁請問你依句駁緊D咩,1999

你都幾好笑
我講既野又唔係作又唔係老屈
大家都查過資料睇一樣既野
咪學關囝咁一句五毛就可以收皮啦

條片講明佢室顫呀
柒頭

咁你一開始就指番條片係室顫啦,講野講到1999

哦
咪即係你班小朋友睇啲唔睇啲鳩屌
原來係我問題囉
消失

之前有單新聞話大陸婆係大陸做左十幾年護士
黎香港想考表都唔識填就話我地難

先駁住佢 其他再講
個大陸佬

我係屌鳩你話直線都可以用aed
你自己講到1999就spam去人地睇錯條片

個盪斗功能同pad一樣,唔識唔好講啦乜9煎牛排

老實講，同中電隔離醫院精神科一樣
要搓人時竟然話唔識搓
要叫樓下medical嘅nurse上去
呢個仲未夠好笑
院內Basic life support course，竟然係精神科D nurse教

痴撚線

係咪呢單

畢業嗰陣transcript或者睇返個course資料會唔會有寫？

啲舊區醫院仲係用好多波波機㗎
唔好諗到香港咁先進
政府根本唔放錢落去

唔係好知邊度
不過識人ha精神科rn要2年定3年上一次first aid course

應該賀歲片黎，咁搞法，不如真接拎張鐵床出黎，宣佈死亡。

九龍醫院掛

即係邊間

好似咩事都會屌鹽水先..好 on9

好專業，單手心肺復甦法

仲有龍頭醫院自己擸晒啲資源
跟住響手指隙度漏啲比二三線醫院

間醫院係上海，上海都係咁既質素
痴撚線，單手CPR不特止 ，仲要按幾下就停手
係大陸真係唔好有病
我睇完好驚香港過兩年「輸入人才」通街都係大陸醫生

不過龍頭醫院都唔係好得去邊
手攪床、不銹鋼bed side table 都仲大把

但買埋曬啲唔等洗野番黎
好似先幾年新界東果邊唔比綁，買左個病人走佬響鬧裝置

笑撚死
揾吳啟華黎醫都快手過佢地4-5個人啦
起碼用AED都知要搽gel嗌cleat la

*clear

睇埋下面支那人嘅comment 就知咩叫民智未開

插左喉 唔搏呼吸機係咩玩法

唔係要隔一隔，塊pad或者gel係用嚟增加導電性，乾皮膚電阻大好難deliver到電流去心臟
同埋我估個旁白get錯以為心跳停咗，其實只係未駁ECG所以直線，應該從一開始就已經係fibrillation

6頁都無人講到係precordial thump

第時香港都係咁 放心啦

利申：比人屌緊既醫療狗

巴打講多d

厲害了，我的國

tube人tube到咁撚樣痴線
tube完又唔bag齋擺
唔知有冇打air 但連膠紙都冇痴
固定都冇痴撚線

係支那，啲醫生真係分分鐘用筷子夾橫丫腸

Tvb 演員啲cpr都做得似樣過佢地

屌你大陸d ampule 一啪成枝碎撚左

我有人民製藥既hydro

唔比綁真係on99
你有比1on1既資源我咪唔綁囉
我叫人鐘比左 床欄升左 病人教育左
佢都係要自己行出黎要仆街
就係我錯

好似隊左條O2 入去（綠色喉）

搓幾下就停
係咪想吊住條命, 等家屬黎到比左錢先正式開始

最後個patient 都ROSC到. 真係勁

佢地好似唔係想做cpr
似係另一d野

佢都唔係做CPR
個病人室顫即嘛

VF 就唔使做CPR?

應該得呢條友命硬冇死先播到出嚟

係人命最唔值錢既地方講急救 梗係睇下家屬比左利是未先啦

咁應該做咩？

平時心臟就係心室一野大力將啲血泵離個心
依家個心室剩係識震下震下
啲血留晒響個心度泵唔到出去
基本上心跳都冇
所以係即刻做CPR 幫個心泵血去各大器官供氧
駁到defibrillator 就即defib 然後繼續CPR

香港跟呢套

推

有心跳
有呼吸
你做CPR

有冇人好「陰謀論」咁諗
引入支那醫護目的純粹為咗整死多啲香港人

得30既hr 都要做架啦

因為中醫無教CPR

咪9理啲 5毛啦
屌佢都費事
起埋佢底 專開醫療post 引駡戰

Tube咗其實係咪要Sedate
佢係咁郁黎郁去係咪姐係fight喉

AED機都搞掂喇搞咁多野

仲有有d呼吸唔係一種有效嘅呼吸 所以係當無呼吸
好似呢個男仔咁 (1:28)

條片猛咁強調幾多分鐘救唔到就有咩問題咁
但係個個hea撚到

佢最近個回覆又唔係完全無用嘅
起碼真係會有人問點解條線有上有落又唞緊氣點解仲要cpr要電
醫護巴絲可以嘅話可以解釋下

家人早幾年忽然係北京急性肺炎，醫院入面八成人冇口罩
個個都奇異目光咁望撚住我哋竟然戴口罩
所謂大夫姑娘個個冇戴口罩，係做到嗰個step先講價錢
唔比冇下一個step，仲要走上走落幫手驗乜驗物
冇家屬照顧嗰啲病人等死罷啦
最尾話都係搞唔撚掂自己要返香港 返到香港家人好快出咗院
而家有些少唔舒服都唔撚會返大陸

柒少陣啦on9仔
AED機做唔做到俾氣呀

重有AED機係除顫
唔撚係幫你搓心架
咩撚嘢都靠部機做晒咩
頭腦簡單

點解咁都可以有人會幫條片護航 睇佢地搵地方夾硬話冇問題，份工真係唔易做

行埋黎出下樣簽個紙有份急救就有錢收
Why not

Bingo

唔識就唔好衝出嚟啦

睇你班仆街留意先好笑 笑撚死

on9，肌肉抽搐變狂躁，有撚病，個病人根本無意識，點考牌架

係咪又係做假。。點會咁都救得返

條友俾班人激到返生,正常死撚左

大陸豬真係要自求多福
要香港輸入呢班醫護
不了

香港護狗值幾錢人工，呢條片反唔反映得到？

一開波...暈左..剩係比nasal 已經係一個問題 nasal, 既然咁ill 點解唔即比non-rebreathing mask 比佢? 呢到已經係一個問題,可能saturation 無咩野..但問題屌你老母...支那人真係好撚好笑,邊撚個教你咁樣Bag 人?一野揸晒成個bag? 當自己揸緊女人個波呀? bag 人又唔擺oral airway ,做CPR做到咁已經唔洗講,ETT同條stylet 一齊插落去,我剩係睇到2:52 已經笑到停唔到,條友可以ROSC 可能真係蝗蟲生命力強勁
急救藥ATP 已經變左大陸廠咩鳩野三酸甘油,我唔撚想同班蝗蟲一齊屌

巴打可唔可以解釋下紅色嗰度？

好多藥家陣已經變左大陸廠
even resuscitation 用既atp ， 原本唔記得邊間廠出，家陣所有 ha e trolley 個atp 藥樽 寫左咩鳩野三酸甘油，點撚對藥名？ 醫生寫就寫adenosine 但個撚個識殘體譯名咩

但屌 最撚好笑 條片 tube 完 你唔confirm placement ，插錯位 入左esophagus 點算 又唔bag 佢

隔離post就彈個20個醫生救1個

唔係咁講，因為staff冇必要為patient去接受額外咁多嘅radiation，如果個個都郁成咁，個個都搵staff去撳，我諗好快就可以退休。但係個家屬一啲protection都冇

心跳停左做你老母閪心電圖呀

大陸最on9係吊鹽水當仙丹

我睇完條片真心覺得如果有一日同我一齊返工既係呢d人
我用個幾年讀個nursing degree真係白讀

如果有一日香港人接受到呢個standard既人醫佢，咁我會移民去一個尊重叫個職業既地方

*呢個職業*